- question: "Що таке RubyGems?"
  answers:
    - "Фреймворк для розробки веб-додатків"
    - "Система керування версіями"
    - "Пакетний менеджер для Ruby"
    - "Інтегроване середовище розробки"
    - "Програмний стиль коду в Ruby"

- question: "Яким чином можна встановити гем в Ruby?"
  answers:
    - "gem install назва_гему"
    - "install gem назва_гему"
    - "ruby install гем назва_гему"
    - "gem add назва_гему"
    - "add gem назва_гему"

- question: "Що таке Rails?"
  answers:
    - "Мова програмування"
    - "Бібліотека для роботи з базами даних"
    - "Фреймворк для розробки веб-додатків на Ruby"
    - "Інструмент для аналізу коду"
    - "Сервер для виконання Ruby-скриптів"

- question: "Як визначити змінну в Ruby?"
  answers:
    - "variable = value"
    - "value = variable"
    - "set variable to value"
    - "var value = variable"
    - "define variable as value"

- question: "Що таке символьний літерал в Ruby?"
  answers:
    - ":це_рядок"
    - "'це_рядок'"
    - "`це_рядок`"
    - "\"це_рядок\""
    - "/це_рядок/"

- question: "Яка функція використовується для виводу тексту в консоль у Ruby?"
  answers:
    - "puts()"
    - "print()"
    - "display()"
    - "show()"
    - "output()"

- question: "Як вивести елемент з кінця масиву в Ruby?"
  answers:
    - "array.last"
    - "array.end"
    - "array[-1]"
    - "array.tail"
    - "array.back"

- question: "Яка різниця між `==` і `===` в Ruby?"
  answers:
    - "Обидва оператори використовуються для порівняння значень ідентично."
    - "`==` використовується для порівняння значень, а `===` для порівняння типів."
    - "`==` порівнює значення і тип, а `===` порівнює тільки значення."
    - "`===` використовується для порівняння значень, а `==` для порівняння типів."
    - "Немає різниці між ними, це синтаксичний цукор."

- question: "Що таке блок у Ruby?"
  answers:
    - "Графічний елемент в інтерфейсі користувача."
    - "Група взаємопов'язаних змінних."
    - "Частина коду, яку можна передавати до інших методів."
    - "Спеціальний тип змінної."
    - "Бібліотека для роботи з асинхронним кодом."

- question: "Що таке символьний хеш у Ruby?"
  answers:
    - "{:ключ => значення}"
    - "{'ключ' => значення}"
    - "{ключ: значення}"
    - "{ключ = значення}"
    - "[ключ, значення]"

- question: "Яким чином можна здійснити ітерацію по всіх елементах масиву в Ruby?"
  answers:
    - "for element in array do"
    - "array.each do |element|"
    - "foreach element in array"
    - "array.for_each { |element| }"
    - "iterate array using element"
